[
    {
        "id": 1483,
        "question": "Canlının yaşam alanındaki çevre koşullarına uyumu",
        "letter": "A",
        "answer": "Adaptasyon, adapte olma"
    },
    {
        "id": 959,
        "question": "Egemenliğini tanıma",
        "letter": "B",
        "answer": "biat, biat etme, biat etmek"
    },
    {
        "id": 1729,
        "question": "Kelimelerin bir araya gelerek oluşturduğu söz dizimi",
        "letter": "C",
        "answer": "Cümle"
    },
    {
        "id": 1447,
        "question": "Çevresine göre aşağı çökmüş olan yer",
        "letter": "Ç",
        "answer": "Çukur"
    },
    {
        "id": 1403,
        "question": "Titreşimin bir ortam içinde yayılma hareketi",
        "letter": "D",
        "answer": "Dalga, dalga frekansı, dalga boyu"
    },
    {
        "id": 79,
        "question": "Kırkpınar yağlı güreşlerinin yapıldığı ilimiz",
        "letter": "E",
        "answer": "edirne"
    },
    {
        "id": 1489,
        "question": "Etken, etmen",
        "letter": "F",
        "answer": "Faktör"
    },
    {
        "id": 802,
        "question": "Pişirilerek kurutulmuş yuvarlak veya uzun biçimli peksimet",
        "letter": "G",
        "answer": "Galeta, Grisini, Gevrek"
    },
    {
        "id": 1247,
        "question": "Bir sistem içerisindeki bir elamanın diğerlerinden üstün ve baskın olması",
        "letter": "H",
        "answer": "Hegemonya, hegamonya, hegomonya"
    },
    {
        "id": 1817,
        "question": "Bir kardeşini de beraberinde getiren bebeklerin birbirine göre varoluşsal durumu",
        "letter": "İ",
        "answer": "İkiz, ikizlik"
    },
    {
        "id": 1803,
        "question": "“TÜM ORTAKLARIN SINIRSIZ SORUMLULUK ALTINDA OLDUĞU ŞİRKETLERİ” NİTELEYEN SÖZ",
        "letter": "K",
        "answer": "Kolektif, Kollektif"
    },
    {
        "id": 983,
        "question": "Deniz kulağı",
        "letter": "L",
        "answer": "Lagün"
    },
    {
        "id": 308,
        "question": "Yasaklama, engel olma",
        "letter": "M",
        "answer": "men, men etme, men etmek"
    },
    {
        "id": 334,
        "question": "Korkak, alçak, mert olmayan",
        "letter": "N",
        "answer": "namert"
    },
    {
        "id": 910,
        "question": "Evin bir bölümü",
        "letter": "O",
        "answer": "Oda"
    },
    {
        "id": 355,
        "question": "Öğretmenin öğrencilere okul dışında yapmaları için verdiği çalışma",
        "letter": "Ö",
        "answer": "ödev"
    },
    {
        "id": 1264,
        "question": "Arıların besin kaynağı, bitkilerin üreme organlarının başlıklarında bulunan üreme hücreleri",
        "letter": "P",
        "answer": "Polen"
    },
    {
        "id": 394,
        "question": "Bir para biriminin veya malın satış ve sürüm değeri",
        "letter": "R",
        "answer": "rayiç, rayiç bedel, rayiç bedeli"
    },
    {
        "id": 1042,
        "question": "Sen zamirinin yönelme durumu",
        "letter": "S",
        "answer": "sana"
    },
    {
        "id": 697,
        "question": "Bir diğer adı \"Enjektör\" olan nesne",
        "letter": "Ş",
        "answer": "Şırınga"
    },
    {
        "id": 767,
        "question": "Mecazi anlamda kızdırma maksadıyla şaka yollu konuşmak",
        "letter": "T",
        "answer": "Takılmak"
    },
    {
        "id": 778,
        "question": "Zafer, Üstünlük Sağlama, Yenme",
        "letter": "U",
        "answer": "utku"
    },
    {
        "id": 462,
        "question": "Tanınmış, şöhretli, meşhur",
        "letter": "Ü",
        "answer": "ünlü"
    },
    {
        "id": 1300,
        "question": "Para dalgalanmalarından yararlanarak kolay yoldan kazanç elde eden, spekülatör",
        "letter": "V",
        "answer": "Vurguncu"
    },
    {
        "id": 1579,
        "question": "Bir işte hiyerarşik düzende daha üstte bulunan, karar verme hakkına sahip olan, daha tecrübeli kimse",
        "letter": "Y",
        "answer": "Yetkili, yetki sahibi"
    },
    {
        "id": 841,
        "question": "Kimse, kişi",
        "letter": "Z",
        "answer": "Zat"
    }
]